---
title : 'உயிர் தப்பியது'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'uyir-thappiyathu'
thumbnail: '../thumbnails/beating.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "உயிர் தப்பியது" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## உயிர் தப்பியது

கிருஷ்ண தேவராயருக்கு கோல்கொண்டா மன்னனும் விரோதிகளில் ஒருவனாக இருந்தான். அவன் எப்படியாவது கிருஷ்ண தேவராயரைக் கொன்று விட்டால், நாட்டையே அபகரித்து விடலாம் என்று எண்ணினான். கிருஷ்ண தேவராயரைப் போரிட்டு வெல்வது என்பது மிகவும் கடினம். அதனால் சூழ்ச்சியால் அவரைக் கொல்வதற்கு ஒரு திட்டம் தீட்டினான் கோல்கொண்டா மன்னன். அதன் படி ஓர் ஒற்றனை விஜய நகரத்திற்கு அனுப்பி வைத்தான். அவன் எந்த விதத்தில் ஆவது அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரைக் கொன்று விட வேண்டும் என்று ஆணை இட்டு அனுப்பி வைத்தான் கோல்கொண்டா மன்னன்.

அந்த ஒற்றன் விஜய நகரத்திற்குள் பிரவேசித்தான். நேரே அரண்மனைக்குள் சென்று அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரைக் கொல்ல முடியாது என்று அவனுக்கு நன்றாக தெரியும். அதனால் இதற்கு ஒரு திட்டம் வகுத்தான். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் மிகவும் செல்வாக்குப் பெற்று இருக்கும் தெனாலி ராமனின் உதவியுடன் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரை ஒழிக்க எண்ணினான் அந்த கோல்கொண்டா நாட்டு ஒற்றன்.

அதனால் தெனாலி ராமனின் விருந்தாளி என்று கூறி அவனது குடும்பத்தில் சேர்ந்து விட வேண்டும் என்று திட்டம் வகுத்தான். அதனால் தான் தெனாலி ராமனின் தாய் வழி உறவினன் என்றும் வெகு தொலைவில் இருந்து வருகிறேன் என்று கூறி தெனாலி ராமனையும் அவன் வீட்டில் உள்ள அனைவரையும் எப்படியோ பேசி சரி செய்து நம்ப வைத்து விட்டான். தெனாலி ராமனும் அவன் சொன்னதை நம்பி தன் வீட்டில் அவனை தங்க வைக்க அவனுக்கு அனுமதி அளித்தான்.

சில நாட்களுக்குப் பிறகு தெனாலி ராமனும் அவன் குடும்பத்தாரும் வெளியூர் சொல்ல நேர்ந்தது. அப்பொழுது ஒற்றன் மட்டுமே வீட்டில் இருந்தான். இந்தச் சந்தர்ப்பதைத் தனக்குச் சாதகமாகப் பயன்படுத்திய அந்த கோல்கொண்டா நாட்டு ஒற்றன் அவன் தெனாலி ராமன் எழுதுவதைப்  போல ஒரு கடிதம் எழுதி அதை மன்னனுக்கு அனுப்பி வைத்தான். அதில், "உடனே நீங்கள் என் வீட்டிற்குத் தனியாக வர வேண்டும். உங்களுக்கு ஒரு விநோதத்தைக் காட்டப் போகிறேன்" என்று எழுதி இருந்தது.

தெனாலி ராமன் மீது மிகுந்த நம்பிக்கை வைத்து இருந்த மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் அந்த கடிதத்தை அப்படியே நம்பி விட்டார். அந்த கடிதத்தில் கண்டது போன்று தெனாலி ராமன் வீட்டிற்குத் தனியே சென்றார். இது தான் சமயம் என்று கோல்கொண்டா நாட்டு ஒற்றன் கட்டாரியால் மன்னரைக் கொல்ல முயற்சி செய்தான். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் சாமர்த்தியமாக அந்த வஞ்சகன் இடம் இருந்து தப்பினார். 

அவன் தப்ப முடியாத படி கெட்டியாகப் பிடித்துக் கொண்டு வெளியில் உள்ளவர்களை அழைத்தார். அவர் குரலைக் கேட்டதும் பலரும் வந்து விட்டனர் தெனாலி ராமன் வீட்டிற்கு. கொலை செய்ய இருந்தவனைப் பிடித்து அந்த இடத்திலேயே அவனை அடித்துக் கொன்று விட்டனர்.

மன்னருக்குத் தெனாலி ராமன் மீது அடங்காத கோபம் ஏற்பட்டது. எதிரி நாட்டு ஒற்றனுக்குத் தனது வீட்டில் தங்க இடம் கொடுத்து விட்டானே என்று அவன் மீது சந்தேகமும் வருத்தமும் கொண்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். அந்த நேரம் பார்த்து இராஜகுரு தெனாலி ராமனைப் பழி தீர்க்க இது தான் சமயம் என்று எண்ணி, "அரசே! தெனாலி ராமன் வேண்டும் என்றே எதிரிக்கு உடந்தையாக இருந்து தனது வீட்டில் தங்க இடம் அளித்து உள்ளான். நீங்கள் எச்சரிக்கையாக இல்லாது இருந்து இருந்தால் நீங்கள் மரணம் அடைந்து இருப்பீர்கள். அதனால் மன்னர் உயிருக்கே எமனாக இருந்த தெனாலி ராமனுக்கு மரண தண்டனை விதிக்க வேண்டும்" என்று இராஜகுரு மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் கேட்டுக் கொண்டார்.

தெனாலி ராமன் மீது ஆத்திரம் அதிகமாக கொண்டு இருந்த மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு இராஜகுரு கூறியதே சரி என்று பட்டது. உடனே தெனாலி ராமனைக் கைது செய்து வர உத்தரவு இட்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். மேலும் தெனாலி ராமனுக்கு மரண தண்டனையும் அளித்து விட்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

தெனாலி ராமனுக்கு என்ன செய்வது என்றே தெரிய வில்லை. என்ன நடக்கிறது என்றும் தெனாலி ராமனுக்கு புரிய வில்லை. முன்பின் தெரியாத ஒருவருக்குத் தங்க இடம் அளித்தது குற்றம் என்பதை மட்டும் அவன் நன்றாக உணர்ந்தான். இருந்தாலும் அதற்காக மரண தண்டனையா என்று வேதனைப் பட்டு மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் தன்னை மன்னிக்கும் படி வேண்டி கேட்டுக் கொண்டான் தெனாலி ராமன்.

ஆனால் மன்னரின் மனம் இரங்கவே இல்லை. "தெனாலி ராமா நீ செய்தது அரசியல் சட்டத்திற்கு விரோதமான காரியம். இப்படிப்பட்ட குற்றத்தை யார் செய்தாலும் மன்னிக்கச் சட்டம் இடம் தராது. உனக்கு மரண தண்டனை விதித்தது விதித்தது தான். இதை மாற்றவே முடியாது. இருந்தாலும் என்னுடைய அன்புக்குப் பாத்திரமாக இருக்கும் நீ எவ்வாறு இறக்க விரும்புகிறாயோ அதைச் சொல். அவ்வாறே உனக்கு மரண தண்டனை நிறைவேற்றுகிறேன்" என்று அரசர் கூறினார்.

தெனாலி ராமன், "உண்மையாகவா மன்னா?" என் விருப்பம் போல மரண தண்டனை விதிப்பீர்களா? வாக்குத் தவற மாட்டீர்களே? என்றதும் மன்னர் நான் சொன்னது சொன்னது தான். வாக்குத் தவற மாட்டேன் என்று கூறினார்.

மன்னர் வாயில் இருந்து இத்தகைய வார்த்தைகள் வந்ததும், "அரசே! நான் வயது முதிர்ந்து என் உடலில் உள்ள தலை கழுத்தை விட்டுப் போக விரும்பும் தொண்டுக் கிழவனாக இருக்கும் நிலையில் தான் நான் சாக விரும்புகிறேன்" என்று சிரித்த படி கூறினான் தெனாலி ராமன்.

மரண தண்டனை விதிக்கப்பட்ட நிலையிலும் உறுதி தளராது நகைச்சுவையுடன் தன்னைக் காப்பாற்றிக் கொள்ள முயற்சித்த தெனாலி ராமன் மீது அன்பும், பரிதாபமும் மன்னருக்கு ஏற்பட்டது. அவன் கூறியதைக் கேட்டு மன்னரும் சிரித்த படி தெனாலி ராமனுக்கு விடுதலை அளித்தார்.

## கதையின் நீதி:

நாம் எந்த ஒரு சந்தர்ப்பம் வந்தாலும் நமது உயிருக்கே ஆபத்து வந்தாலும் நாம் நன்றாக சிந்தித்து வார்த்தையால் நாம் யோசித்து பேசினால் நாம் வெற்றி பெறலாம் என்பதை இந்த தெனாலி ராமனின் கதை நமக்கு உணர்த்துகிறது. எப்படி சொற்களால் ஜெயிக்க முடியும் என்பதை தெனாலி ராமன் நமக்கு வாழ்ந்தே காட்டி உள்ளார்.
